%d Tu so ConTeXt definicije oblike ipd., kot so predpisane za seminarske
%d in diplomske naloge na Pravni fakulteti Univerze v Ljubljani
%c Avtor: Matija Šuklje, matija@suklje.name, http://matija.suklje.name
%c Avtor dovoljuje (in spodbuja) uporabo vsebino tega „dela“ pod pogoji v licenci AGPLv3.

%d This are the ConTeXt definitions of layout etc. as perscribed for writing a thesis
%d on the Law faculty, University of Ljubljana
%c Author: Matija Šuklje, matija@suklje.name, http://matija.suklje.name
%c The author permits (and encourages) the usage of this "work" under the terms of the AGPLv3 licence.

%%%
%%% SPLOŠNE DEFINICIJE DOKUMENTA
%%%

% jezik, UTF-8 in velikost papirja
\mainlanguage[sl]
\enableregime[utf8]
\setuppapersize[A4]

\setupdelimitedtext[quotation:1][
	style=italic,
	before={
		\setupnarrower[left=1pc,right=1pc]
		\startnarrower[left,right]
		\indenting[no]},
	after={
		\stopnarrower
		\indenting[yes]}]
\setupdelimitedtext[quotation:1][left=»,right=«]
\setupdelimitedtext[quotation:2][left=›,right=‹]

% vklopi drugo obliko in barve, če se „tiska“ za zaslon
\startmode[zaslon]
	\setuppapersize[S6][S6]
	\setupcolors[state=start]
\stopmode

% vklopi PDF-A
\enabletrackers[backend.format,backend.variables]
\setupbackend[
format={pdf/a-1a:2005}, % „pdf/a-1a:2005” (strogi) ali „pdf/a-1b:2005” (bolj ohlapen)
profile={default_cmyk.icc,default_rgb.icc,default_gray.icc},
intent=ISO coated v2 300\letterpercent\space (ECI)
]
% vklopi tagged PDF
\setupbackend[export=yes]
\setupstructure[state=start,method=auto]

% vklopi linke ter pobere iz glavnega dokumenta definicije in jih zapiše v informacije v PDF
\setupinteraction
	[
	state=start,
	click=yes,
	color=,
	contrastcolor=,
	title={\naslov},
	subtitle={\tip},
	author={\avtor},
	keyword={\tip, \kljucnebesede, \keywords},
	]

% vklopi PDF kazalo
\placebookmarks[chapter,section,subsection][chapter]

%%%
%%% SPLOŠNA OBLIKA TEKSTA
%%%

\setupindenting[1.5em]
\setupindenting[yes]
\setupwhitespace[medium]

%%% določi t.i. hanging oz. protrusion in pa stare številke
\definefontfeature[default][default][onum=yes,expansion=quality,protrusion=quality]
\setupalign[hz,hanging]
\setuptolerance[strict]

%%% določi font TeX Gyre Pagella (oz. po domače: Palatino)
\usetypescript[pagella]
\setupbodyfont[pagella,12pt]

% oštevilčenje strani in vrstic
\setuppagenumbering[left={stran },right={ od \lastpagenumber},location=right]
\setuplinenumbering[location=inmargin,style=small]

% hack, da ni odvečnih praznih strani zadaj. ker, če uporabljaš delitev na front- pa back-matter,
% sklepa, da gre za knjigo in zato avtomatično doda strani, da je sodo število
\setupsectionblock[frontpart][page=no]
\setupsectionblock[bodypart][page=no]
\setupsectionblock[appendix][page=no]
\setupsectionblock[backpart][page=no]

%%%
%%% NAČINI: DISPOZICIJA, OSNUTEK IN KONČNA VERZIJA TER DEBUG NAČIN
%%%

% označi osnutek z vodnim tiskom
\startmode[osnutek]
	\setupcolors[state=start]
	\setupbackgrounds[page][background=WatermarkOverlay]
	\version[concept]
	\defineoverlay[WatermarkOverlay]
		[{\framed[frame=off,foregroundcolor=gray]
		{\scale[sx=12,sy=12]
		{\rotate[rotation=30.0]{Osnutek}}}}
		]
\stopmode

% označi debug verzijo z vodnim tiskom
\startmode[debug]
	\setupcolors[state=start]
	\setupbackgrounds[page][background=WatermarkOverlay]
	\version[temporary]
	\defineoverlay[WatermarkOverlay]
		[{\framed[frame=off,foregroundcolor=gray]
		{\scale[sx=12,sy=12]
		{\rotate[rotation=30.0]{Debug}}}}
		]
\stopmode

%%%
%%% KAZALO
%%%

\setupcombinedlist[content][alternative=c,interaction=all,textcolor=black]
\setuplist[chapter][style=bold,alternative=b,width=1.5em]
\setuplist[section][margin=1.5em,width=2em]
\setuplist[subsection][margin=3.5em,width=3em]
\setuplist[subsubsection][margin=6.5em,width=4em]

%%%
%%% OBLIKA POGLAVIJ IPD.
%%%

% zgenerira okoli naslova prvo stran na podlagi definicij iz glavnega dokumenta in datuma ob generiranju
\setuphead
	[title]
	[align=middle,
	textstyle=\sc,
	style=\bfd,
	]

% poglavja
\setuphead
	[chapter]
	[header=empty,
	textstyle=\sc,
	style=\bfb,
	before={\page\noindentation\hairline\blank[line]},
	after={\nowhitespace\hairline\blank[4*line]}
	]

\startmode[dispozicija]
	\setuphead
		[chapter]
		[page=no,
		header=empty,
		textstyle=\sc,
		style=\bfa,
		before={\noindentation\blank[2*line]},
		after={\nowhitespace\blank[line]}
		]
\stopmode

% oddelki
\setuphead
	[section]
	[page=yes,
	textstyle=\sc,
	style=\tfa,
	align=right,
	before={\blank[2*line]},
	after={\blank[line]}
	]
\startmode[dispozicija]
	\setuphead
		[section]
		[page=no,
		textstyle=\sc,
		style=\tfa,
		align=right,
		before={\blank[2*line]},
		after={\blank[line]}
		]
\stopmode

% pododdelki
\setuphead
	[subsection]
	[style=\bs,
	align=right,
	before={\blank[2*line]},
	after={\blank[line]}
	]

%%%
%%% DEFINICIJE ZA CITIRANJE IN BIBLIOGRAFIJO
%%%

% da sploh dela citiranje in bibliografija in ga poišče v zunanji datoteki, kjer imam vse shranjeno
\usemodule[bib]

%NB: \skip dela, ampak javi napako, zato uporabljam \unskip

% definicija novih ukazov za citiranje
% definition by: Taco Hoekwater
\def\citat[#1][#2]%
	{\bgroup
	% this adds the reference to the publication list
	% in the back:
	\nocite[#2]%
	% you can get all single-valued fields with this
	% \commands (title,issue,journal etc.) but not the
	% \author,\artauthor and \editor because they have
	% special arguments:
	\getcitedata[kauthor][#2] to \localavtor
	\getcitedata[kratko][#2] to \localkratko
	\getcitedata[pubyear][#2] to \localyear
	% you may want more fields and/or better formatting:
	\footnote{\localavtor, {\sc\localkratko} (\localyear)\unskip#1.}%
	\egroup}

%moja adaptacija le-tega še za zakone
%velika pomoč: Aditya Mahajan
%opomba — ko prvič citiraš, napiše dolgo obliko, ampak brez člena (kot po definiciji fakulteta). Pazi!
\def\zakon[#1][#2]%
	{\doifdefinedelse{zakonkratko:#2}%
		{\zakonkratko[#1][#2]}%
		{\bgroup%
		\nocite[#2]%
		\getcitedata[title][#2] to \localtitle%
		\getcitedata[kratko][#2] to \localkratko
		\getcitedata[journal][#2] to \localjournal
		\getcitedata[issue][#2] to \localissue
		\getcitedata[volume][#2] to \localvolume
		\getcitedata[spremembe][#2] to \localspremembe
		\footnote{\unskip#1 \localtitle\ (\localkratko), \localjournal, št. \localissue/\localvolume\unskip \localspremembe.}%
		\egroup}%
	\setvalue{zakonkratko:#2}{done}%
	}

% TODO: Bi kratko verzijo imel tudi za ostale citate?
\def\zakonkratko[#1][#2]%
	{\bgroup%
	\nocite[#2]%
	\getcitedata[kratko][#2] to \localkratko%
	\footnote{\unskip#1 \localkratko.}%
	\egroup}%

%moja adaptacija le-tega še za članke 
\def\clanek[#1][#2]%
	{\bgroup
	\nocite[#2]%
	\getcitedata[kauthor][#2] to \localavtor
	\getcitedata[kratko][#2] to \localkratko
	\getcitedata[journal][#2] to \localjournal
	\getcitedata[volume][#2] to \localvolume
	\getcitedata[issue][#2] to \localissue
	\getcitedata[pubyear][#2] to \localyear
	\getcitedata[pages][#2] to \localpages
	\footnote{\localavtor, \localkratko, v: \localjournal, {\localvolume} (\localyear) \localissue\unskip, str. \localpages\unskip#1.}%
	\egroup}

%moja adaptacija le-tega še za zbornike
\def\zbornik[#1][#2]%
	{\bgroup
	\nocite[#2]%
	\getcitedata[kauthor][#2] to \localavtor
	\getcitedata[kratko][#2] to \localkratko
	\getcitedata[kjournal][#2] to \localkjournal
	\getcitedata[volume][#2] to \localvolume
	\getcitedata[issue][#2] to \localissue
	\getcitedata[pubyear][#2] to \localyear
	\getcitedata[pages][#2] to \localpages
	\footnote{\localavtor, \localkratko, v: {\sc \localkjournal} (\localyear) \localissue\unskip, str. \localpages\unskip#1.}%
	\egroup}

%moja adaptacija le-tega še za sodne odločbe
\def\sodba[#1][#2]%
	{\doifdefinedelse{sodbakratko:#2}
		{\sodbakratko[#1][#2]}
		{\bgroup
		\nocite[#2]%
		\getcitedata[sodba][#2] to \localsodba
		\getcitedata[kratko][#2] to \localkratko
		\getcitedata[journal][#2] to \localjournal
		\getcitedata[issue][#2] to \localissue
		\getcitedata[volume][#2] to \localvolume
		\getcitedata[yearfiled][#2] to \localyear
		\getcitedata[monthfiled][#2] to \localmonth
		\getcitedata[dayfiled][#2] to \localday
		\footnote{\localsodba\ št. \localkratko\ (\localjournal, št. \localissue/\localvolume)\unskip#1.}%
		\egroup}
	\setvalue{sodbakratko:#2}{done}
	}

\def\sodbakratko[#1][#2]%
	{\bgroup
	\nocite[#2]%
	\getcitedata[kratko][#2] to \localkratko
\footnote{\localkratko\unskip#1.}%
	\egroup}

%moja adaptacija le-tega še za internetne vire
\def\link[#1][#2]%
	{\bgroup
	\nocite[#2]%
	\getcitedata[biburl][#2] to \localurl
	\getcitedata[kauthor][#2] to \localavtor
	\getcitedata[title][#2] to \localnaslov
	\getcitedata[yearvisited][#2] to \localyear
	\getcitedata[monthvisited][#2] to \localmonth
	\getcitedata[dayvisited][#2] to \localday
	\footnote{
	\unskip \localavtor,
	\unskip\ \localnaslov;
	URL: \useURL[ \localurl ][{\localurl }][][{ \localurl }]\goto{\url[ \localurl ]}[url( \localurl )]
	\unskip\ (dne:\useURL[dne \localday. \localmonth. \localyear][{ \localday. \localmonth. \localyear}][][{http://web.archive.org/web/\localyear \localmonth \localday 000000/\localurl}]\goto{\url[dne \localday. \localmonth. \localyear]}[url(http://web.archive.org/web/\localyear \localmonth \localday 000000/\localurl)])\unskip#1.}%
	\egroup}

% nekakšne splošne nastavitve za bibliografijo
\setupheadtext[sl][pubs=Literatura]
\setuppublicationlist
[title={Literatura},
% 	totallist=6,
	author=\invertedauthor,
	artauthor=\invertedauthor,
	editor=\invertedauthor,
	namesep={; },
	lastnamesep={ in },
	finalnamesep={; },
	authoretallimit=10,
	authoretaltext={~in drugi},
	artauthoretallimit=10,
	artauthoretaltext={~in drugi},
	editoretallimit=10,
	editoretaltext={~in drugi}
]

\setuppublications
	[sorttype=bbl,
	numbering=no,
	criterium=all,
]

% grd hack, da imaš poglavja v bibliografiji
\setuppublicationlayout[naslov]{\inserttitle{\blank[line] \bgroup \bfa \sc}{\egroup \blank[line]}}

% posebne nastavitve za knjige v bibliografiji
\setuppublicationlayout[knjiga]{
	\insertauthors{}{: }{}%
	\inserttitle{\bgroup\sc}{\egroup}{}%
	\insertrevision{ (}{)}{\unskip}%
	\insertpubname{, }{}{\unskip}%
	\insertcity{, }{}{\unskip}%
	\insertpubyear{ }{.}{}%
}

% posebne nastavitve za članke v bibliografiji
\setuppublicationlayout[clanek]{
	\insertauthors{}{: }{}%
	\inserttitle{}{}{}%
	\insertjournal{, v: \bgroup\sc}{\egroup}{}%
	\insertvolume{, }{}{\unskip}%
	\insertpubyear{ (}{)}{}%
	\insertissue{, }{}{\unskip}%
	\insertpages{, str. }{.}{\unskip}%
}

% posebne nastavitve za zbornike v bibliografiji
\setuppublicationlayout[zbornik]{
	\insertauthors{}{: }{\unskip}%
	\inserttitle{}{}{\unskip}%
	\insertjournal{, v: \bgroup\sc}{\egroup}{\unskip}%
	\inserteditors{ (ur. }{)}{\unskip}%
	\insertpubname{, }{}{\unskip}%
	\insertcity{, }{}{\unskip}%
	\insertpubyear{ }{}{\unskip}%
	\insertpages{, str. }{.}{\unskip}%
}

% posebne nastavitve za pravne vire v bibliografiji
\setuppublicationlayout[zakon]{%
	\inserttitle{\bgroup\sc}{\egroup}{}%
	\insertkratko{ (}{)}{\unskip}%
	\insertjournal{, }{, }{\unskip}%
	\insertissue{št. }{}{}%
	\insertvolume{/}{}{}%
	\insertspremembe{}{.}{\unskip.}%
}

%posebne nastavitve za sodbe v bibliografiji
\setuppublicationlayout[ustavna_sodba]{%
	\insertsodba{}{ }{}%
	\insertkratko{št. }{}{}%
	\insertdayfiled{ z dne }{.}{}%
	\insertmonthfiled{}{.}{}%
	\insertyearfiled{}{ }{}%
	\insertjournal{(}{ }{}%
	\insertissue{št. }{}{}%
	\insertvolume{/}{)}{}%
}

\setuppublicationlayout[link]{%
	\insertauthors{}{; }{}%
	\inserttitle{\bgroup\sc}{\egroup , }{}%
	\insertbiburl{URL: }{ }{}%
	\insertdayvisited{(dne: }{. }{}%
	\insertmonthvisited{}{. }{}%
	\insertyearvisited{}{)}{}%
}